\begin{aufgabe}{Listen aufsummieren}\label{sum}
\begin{enumerate}
\item Schreibe eine Prozedur~\schemeinline{sum}, die alle Elemente einer
gegebenen Liste (welche als Zahlen angenommen werden) aufsummiert. Zum Beispiel
soll \schemeinline{(sum (list 1 2 3)} zu~\schemeinline{6} evaluieren.
\item Schreibe eine Prozedur~\schemeinline{iota}, die eine Liste bestehend aus
allen Zahlen von~\schemeinline{0} bis ausschließlich des übergebenen Elements
zurückgibt. Etwa soll~\schemeinline{(iota 4)} die Liste~\schemeinline{'(0 1 2 3)}
ergeben.
\item Löse Aufgabe~\ref{kleiner-gauss} erneut, dieses Mal unter Verwendung
von~\schemeinline{sum} und~\schemeinline{iota}. Die neue Lösung ist
\emph{idiomatischer} als die alte: Man erkennt mit einem Blick, was die Prozedur
macht, anstatt dass man das speziell verwendete Rekursionsmuster verstehen muss.
\item Was passiert, wenn man einfach~\schemeinline{(+ (iota 100))} schreibt?

{\scriptsize\emph{Bemerkung.} Später werden wir
das~\schemeinline{apply}-Konstrukt kennenlernen. Mit ihm kann man
etwa \schemeinline{(apply + (iota 100))} schreiben.\par}
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
